[收工]美軍官:除非北韓導彈瞄準美日韓,否則不會武力回應~

人民軍指或以核武回應美軍事挑釁

2017/04/15 07:00

今天是北韓太陽節，外界估計當局最快或今天第六次核試，北韓人民軍總參謀部批評，朝鮮半島當前局勢是美國總統特朗普過度軍事挑釁造成，不排除以核武回應。

因應北韓近月多次試射彈道導彈，美軍日前調派核動力航母卡爾文森號戰鬥群，到朝鮮半島一帶提升警戒。北韓人民軍總參謀部周五發聲明，批評特朗普政府對平壤的軍事挑釁，已達不容忽視的程度，朝鮮半島局勢嚴峻也是對方造成。

聲明提及人民軍會以超強硬方式，粉碎美國挑釁，視乎美國挑釁的方式和程度。以核打擊在內的選項回應，揚言只需數分鐘，便能摧毀美軍駐南韓基地、青瓦台，亦有能力攻擊日本，甚至美國本土目標。

特朗普周四飛抵佛羅里達與妻子及家人度周末，白宮透露，國家安全委員會成員亦有隨行，一旦北韓有所動作，總統會即時獲知會。

美聯社引述官員消息，特朗普政府經過兩個月檢討定出對朝政策，得出的結論是須借助中國的影響力，向北韓作最大程度施壓，同時不放棄與平壤建立關係。該名官員強調，華府目前沒與北韓有任何聯繫，任何接觸均須以平壤無核化為大前提。

報道同時引述美軍官員稱，除非北韓把導彈瞄準美、日、韓任何一國，否則無意以武力回應平壤核試或試射導彈。

在北京，外長王毅周五與俄羅斯外長拉夫羅夫通電話時表示，防止朝鮮半島生戰生亂，符合中俄共同利益，中方願同俄方合作，推動有關各方恢復對話，令局勢降溫。

又話核試就打

你睇香港傳媒吹?

垃圾

屌 世界警察笠水

好波，peaceful

狗

你打啦，好悶呀

召喚會員 61x

唔係不嬲都有幾廿碌瞄撚住首爾㗎咩

金仔: 咁我唯有瞄準支那

睇黎習腫又可以攞彩
最慘日本同南韓
準備俾侵犧牲拍大陸馬屁

侵仔唔撚係縮呀

巴打同我一樣
一樣完標題 我嘅思維都係咁
北韓除左美日韓可以瞄邊到? 台灣定戰鬥族國?

間接講 請瞄準支那射

屌你老味，又係口水戰法

樓市gogogo